杜汶澤力挺台農「品質不比日本差」 呼籲香港人：支持台灣鳳梨！

大陸25日透過「海峽兩岸農產品檢疫檢驗合作協議」平台，通知因台灣鳳梨多次檢出介殼蟲，將自3月1日起暫停我方鳳梨輸入，引發各界熱議。對此，香港男星杜汶澤就發聲力挺，更呼籲香港民眾一起支持台灣鳳梨。

▲港星杜汶澤政治立場鮮明。（圖／翻攝自Facebook／杜汶澤）

杜汶澤近年因為經常關注香港社會運動，遭到大陸封殺，而大陸宣布將於3月1日起暫停台灣的鳳梨輸入，他也公開呼籲香港人一起力挺台灣，他表示如果想支持台灣的鳳梨，但是買不到的話，可以改買台灣出產的鳳梨酥、鳳梨乾，希望大家能夠同舟共濟。

▲杜汶澤呼籲香港人力挺台農。（圖／翻攝自Facebook／杜汶澤）

杜汶澤更直言：「其實只要你去過台灣，都會知道當地農產品品質之高不下於日本！這是多年來台農努力和政府支持的成果。」他透露自己將出產台灣麻辣鴨血之外，還會繼續積極研究，把自己認為最好的農產品從台灣進口到香港，「支持台農之餘，又可享用高品質健康又美味的食品，win win 雙贏！」

▲杜汶澤大讚台灣農產品品質。（圖／翻攝自Facebook／杜汶澤）

其實日本有冇鳳梨

台灣鳳梨又平又正又冇渣，唔那口

去買仲會幫你切埋

成日都自己一個買一個食

菠蘿好食d，定鳳梨好食d

邊度有得買？

台灣波蘿超好食喎，普通牛奶波蘿都已經好正

why not both

想去台灣了...

其實台灣d農產品都好正，但唔知係政治因素定技術問題，出口無其他國家咁多，係台灣以外想買都難

下年都未必得

呢樣真，而家多數買台灣米

支那幾時禁埋芒果入口
台灣愛文芒

咁以後要轉食鳳梨雞粒炒飯

之前住係台灣 日日去全聯買黎食
台灣鳳梨真係好正 依家好掛住好想食

一齊go...

推

不了

沖繩菠蘿未食過

唔愛我了....？

新台場

無愛過

衰佬忘恩負義....

百佳成日都有呀

唔好屈我